【逃犯條例】基督教協進會：港府應暫緩再諮詢 先處理陳同佳案件

逃犯條例爭議未息，香港基督教協進會今日發聲明，質疑逃犯條例不少內容和細節都值得商榷，而具台灣已表明即使通過修例也不同意移交陳同佳。協進會認為，政府應審視是項修訂的理據和迫切性，在社會未有充分討論和共識之前，應暫緩修訂《逃犯條例》，先個別處理陳同佳案件，再重新進行廣泛及有充份時間的諮詢，才是合宜的做法。

香港基督教協進會認為，不少對修例的擔憂和質疑，主要是源於對中國法制尚未有足夠信心，因為儘管中國司法在近年雖有改進，但是仍跟國際的法治水平有相當距離；而它雖簽了國際人權公約但卻一直沒在本國立法落實，在檢控及刑事權利保障方面也仍有不足。

協進會認為，政府確實有必要正視及回應上述這些真實存在的憂慮，但現時行政機關在面對沒有廣泛共識甚至重大分化和撕裂，也不能解決原先為了陳同佳涉嫌殺人案件而提出修例的情況下，仍然堅持繼續向立法會提交修訂草案，「不但未能使人釋疑，更無助解決使市民的擔心和消弭社會的對立。」

協進會認為， 《逃犯條例》的修訂必須以保障每一個公民的人權為基本原則，確保所有人皆有公平審訊的權利為前提，「這是上主給予我們每一個人的天賦人權，是文明社會不容妥協的底線，也是行政和立法機關必須持守的。」協進會認為，政府應審視是項修訂的理據和迫切性，在社會未有充分討論和共識之前，應暫緩修訂《逃犯條例》，先個別處理陳同佳案件，再重新進行廣泛及有充份時間的諮詢，才是合宜的做法。

香港基督教協進會是香港基督教教會聯合組織，創立於1954年，是香港規模最龐大、最具代表性的基督教的聯合組織。。包括香港中華基督教青年會、信義會、聖公會、循道衛理聯合教會、以及基督教勵行會亦是協進會會員教會或機構。基督教協進會在特首選舉宗教界60名選委當中，有 10 個選委席位。